立會選舉點票站設攝錄設施 如有人喧嘩叫囂將暫停點票

選舉管理委員會發表今年立法會換屆選舉的選舉活動指引。

指引列明，為備存資料作紀錄用途，各點票站及中央點票站，包括點票區範圍內會裝設攝錄設施，攝錄點票站實際情況，希望有助保障點票站內公眾人士及工作人員的安全。

在點票過程中，如有任何人士在場內喧嘩或叫囂，票站主任會即時暫停點票工作，直至恢復秩序為止。如有關人士拒絕遵守票站主任指示，繼續作出滋擾行為，工作人員及警務人員會將有關人士逐離點票站，然後才恢復點票。

指引又指出，公眾人士及傳媒有權進入點票站觀察點票，投票站主任及總選舉主任會在每個點票站及中央點票站外張貼通告，讓公眾預早知悉點票站公眾範圍可容納人數上限。

另外，考慮到去年區議會選舉個別點票站出現的秩序問題，可能由於公眾對裁決問題選票認識不足，選舉事務處會將各類有效、無效及問題選票樣本，張貼在點票站的公眾範圍內，希望加深公眾對有關方面的認識。

即係可能政府預左洗橫手 會引黎現場激烈爭議?

係咪會24*7 影埋D票箱先

投票又可以出術
點票又可以出術
選到又可以屈你港獨dq

玩撚哂啦

分分鐘影埋你投邊個

傳統係唔會有cam, 就算熄左都要包住佢

有圍板, 無咁易影到既

立會點票好似係運晒去一個點票站點？

一唔妥就搵藍屍叫兩下，做手腳

嗰啲係功能組別

舊年區議會屏山北選區咪有鄉黑帶人來恐嚇同搞事